Ziel	O
eines	O
schweren	O
Diebstahls	CRIME
war	O
in	O
der	O
vergangenen	O
Nacht	O
ein	O
Hotel	SCENE
in	O
Mitte	LOCATION
.	O
Nach	O
den	O
bisherigen	O
Ermittlungen	O
betraten	O
gegen	O
1.30	TIME
Uhr	TIME
zwei	PERSON
Unbekannte	PERSON
die	O
Eingangshalle	O
des	O
Hotels	SCENE
.	O
Während	O
ein	O
Täter	O
ein	O
Fenster	O
öffnete	O
,	O
schlug	O
sein	O
Kumpane	O
mit	O
einem	O
Stein	WEAPON
eine	O
Glasvitrine	O
ein	O
.	O
Mit	O
seiner	O
Beute	O
flüchtete	O
das	O
Duo	O
über	O
das	O
zuvor	O
geöffnete	O
Fenster	O
in	O
Richtung	O
Gendarmenmarkt	LOCATION
.	O
Verletzt	O
wurde	O
niemand	O
.	O
Die	O
Kriminalpolizei	O
der	O
Direktion	O
3	O
hat	O
die	O
Ermittlungen	O
übernommen	O
.	O
Im	O
Zusammenhang	O
mit	O
einem	O
Verkehrsunfall	CRIME
in	O
Charlottenburg	LOCATION
bittet	O
die	O
Polizei	O
Berlin	O
um	O
Mithilfe	O
.	O
Am	O
vergangenen	O
Dienstag	TIME
,	TIME
6	TIME
.	TIME
Mai	TIME
2014	TIME
,	TIME
gegen	O
8	TIME
Uhr	TIME
kam	O
es	O
an	O
der	O
Kreuzung	LOCATION
Kant	LOCATION
-	LOCATION
Ecke	LOCATION
Leibnizstraße	LOCATION
zum	O
Zusammenstoß	O
zwischen	O
einem	O
Pkw	PERSON
und	O
einer	O
Radfahrerin	PERSON
.	O
Beide	O
Fahrzeuge	O
,	O
ein	O
grauer	O
Pkw	O
„	O
Toyota	O
``	O
und	O
ein	O
weißes	O
Herrenfahrrad	O
,	O
wurden	O
beschädigt	O
.	O
Der	O
Unfallhergang	O
ist	O
bislang	O
unklar	O
.	O
In	O
diesem	O
Zusammenhang	O
hat	O
der	O
Verkehrsdienst	O
der	O
Polizeidirektion	O
2	O
,	O
der	O
die	O
Ermittlungen	O
führt	O
,	O
folgende	O
Fragen	O
:	O
•	O
Wer	O
hat	O
den	O
Verkehrsunfall	O
beobachtet	O
?	O
•	O
Wer	O
kann	O
sachdienliche	O
Angaben	O
zum	O
Unfallhergang	O
machen	O
?	O
Hinweise	O
nimmt	O
der	O
Verkehrsermittlungsdienst	O
der	O
Polizeidirektion	O
2	O
,	O
Alt-Moabit	O
5a	O
in	O
10557	O
Berlin	O
unter	O
der	O
Telefonnummer	O
-LRB-	O
030	O
-RRB-	O
4664	O
--	O
281	O
800	O
oder	O
jede	O
andere	O
Polizeidienststelle	O
entgegen	O
.	O
Bei	O
der	O
Vollstreckung	O
von	O
richterlich	CRIME
angeordneten	CRIME
Durchsuchungsmaßnahmen	CRIME
haben	O
Polizeibeamte	O
gestern	O
einen	O
Mann	PERSON
in	O
Tegel	LOCATION
festgenommen	O
.	O
Mehr	O
als	O
200	O
Polizisten	O
vollstreckten	O
18	O
Durchsuchungsbeschlüsse	O
wegen	O
des	O
Verdachts	O
des	O
Drogenhandels	CRIME
.	O
In	O
der	O
Wohnung	O
des	O
30-jährigen	AGE
Mannes	PERSON
stellten	O
die	O
Beamten	O
mehr	O
als	O
2,5	WEAPON
Kilogramm	WEAPON
Drogen	WEAPON
und	O
mehrere	WEAPON
Tausend	WEAPON
Euro	WEAPON
mutmaßlichen	O
Handelserlöses	O
sowie	O
händlertypische	O
Utensilien	O
sicher	O
.	O
Auch	O
bei	O
der	O
Durchsuchung	O
anderer	O
Wohnanschriften	O
wurden	O
die	O
Ermittler	O
fündig	O
:	O
sie	O
stellten	O
Schlagwerkzeug	WEAPON
,	O
so	O
genannte	O
„	O
Polenböller	WEAPON
``	O
,	O
weitere	O
Drogen	WEAPON
in	O
geringerer	O
Menge	O
sowie	O
Substanzen	WEAPON
,	O
die	O
dem	O
Arzneimittelgesetz	WEAPON
unterliegen	O
,	O
sicher	O
.	O
Der	O
30-Jährige	O
wird	O
heute	O
einem	O
Ermittlungsrichter	O
zum	O
Erlass	O
eines	O
Haftbefehls	O
vorgeführt	O
.	O
Beim	O
Rangieren	O
auf	O
einem	O
Mieterparkplatz	O
in	O
Wilmersdorf	LOCATION
erfasste	CRIME
ein	CRIME
Autofahrer	CRIME
gestern	TIME
Nachmittag	TIME
einen	O
Mann	PERSON
,	O
der	O
sich	O
dadurch	O
eine	O
schwere	O
Beinverletzung	O
zuzog	O
.	O
Nach	O
den	O
bisherigen	O
Ermittlungen	O
rangierte	O
gegen	O
17.45	TIME
Uhr	TIME
der	O
71-Jährige	AGE
mit	O
seinem	O
„	O
Opel	WEAPON
``	O
rückwärts	O
auf	O
dem	O
Hinterhof	LOCATION
der	LOCATION
Württembergischen	LOCATION
Straße	LOCATION
und	O
hatte	O
dazu	O
die	O
Fahrertür	O
geöffnet	O
.	O
Dabei	O
sei	O
er	O
mit	O
seinem	O
Fuß	O
vom	O
Bremspedal	O
abgerutscht	O
und	O
auf	O
das	O
Gaspedal	O
geraten	O
,	O
sodass	O
das	O
Auto	O
beschleunigte	O
.	O
Mit	O
der	O
geöffneten	O
Tür	O
stieß	O
der	O
„	O
Opel	WEAPON
``	O
dann	O
gegen	O
ein	O
abgestelltes	O
Motorrad	O
und	O
in	O
der	O
weiteren	O
Folge	O
gegen	O
das	O
Motorrad	O
eines	O
38-Jährigen	AGE
,	O
der	O
zu	O
diesem	O
Zeitpunkt	O
auf	O
seinem	O
Zweirad	O
saß	O
.	O
Durch	O
den	O
Zusammenstoß	O
wurde	O
der	O
38-Jährige	AGE
gegen	O
ein	O
hinter	O
ihm	O
stehendes	O
Auto	O
gedrückt	O
und	O
erlitt	O
einen	O
Beinbruch	O
.	O
Die	O
alarmierte	O
Feuerwehr	O
brachte	O
den	O
schwer	O
Verletzten	O
in	O
eine	O
Klinik	O
,	O
nachdem	O
eine	O
52-jährige	AGE
Anwohnerin	PERSON
Erste	O
Hilfe	O
geleistet	O
hatte	O
.	O
Während	O
des	O
Feuerwehreinsatzes	O
war	O
die	O
Württembergische	LOCATION
Straße	LOCATION
zwischen	LOCATION
Darmstädter	LOCATION
-	LOCATION
und	LOCATION
Pariser	LOCATION
Straße	LOCATION
für	O
etwa	O
20	TIME
Minuten	TIME
gesperrt	O
.	O
In	O
Zehlendorf	LOCATION
erlitt	O
gestern	O
Abend	O
eine	O
Radlerin	PERSON
schwere	O
Verletzungen	CRIME
,	O
nachdem	O
sie	O
gegen	O
eine	O
Autotür	O
stieß	O
.	O
Nach	O
derzeitigen	O
Erkenntnissen	O
fuhr	O
die	O
46-Jährige	AGE
gegen	O
18.50	TIME
Uhr	TIME
mit	O
ihrem	O
Fahrrad	WEAPON
die	O
Fischerhüttenstraße	LOCATION
vom	O
Sven-Hedin-Platz	LOCATION
kommend	O
in	O
Richtung	O
Argentinische	LOCATION
Allee	LOCATION
entlang	O
,	O
als	O
eine	O
48	AGE
Jahre	AGE
alte	O
Fahrerin	PERSON
eines	O
kurz	O
zuvor	O
eingeparkten	O
„	O
Smart	O
``	O
plötzlich	O
die	O
Fahrertür	O
öffnete	O
.	O
Die	O
Radfahrerin	O
stieß	O
gegen	O
die	O
Autotür	O
,	O
fiel	O
zu	O
Boden	O
und	O
verletzte	O
sich	O
dabei	O
am	O
Kopf	O
.	O
In	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
wurden	O
insgesamt	O
drei	O
Autos	O
in	O
Mariendorf	LOCATION
durch	O
ein	O
Feuer	CRIME
beschädigt	O
.	O
Kurz	O
vor	TIME
1	TIME
Uhr	TIME
wurde	O
ein	O
20-jähriger	AGE
Anwohner	PERSON
durch	O
einen	O
lauten	O
Knall	O
auf	O
ein	O
brennendes	CRIME
Auto	CRIME
im	O
Dardanellenweg	LOCATION
aufmerksam	O
und	O
alarmierte	O
Feuerwehr	O
und	O
Polizei	O
.	O
Trotz	O
sofortiger	O
Löscharbeiten	O
brannte	O
der	O
Innenraum	O
des	O
„	O
Mercedes	O
Benz	O
``	O
älteren	O
Baujahrs	O
vollständig	O
aus	O
.	O
Zwei	O
daneben	O
parkende	O
„	O
VW	O
``	O
wurden	O
durch	O
das	O
Feuer	O
leicht	O
beschädigt	O
.	O
Für	O
die	O
Dauer	O
der	O
Löscharbeiten	O
war	O
der	O
Dardanellenweg	O
zwischen	O
Skutari	LOCATION
-	LOCATION
und	LOCATION
Rixdorfer	LOCATION
Straße	LOCATION
gesperrt	O
.	O
Ermittlungen	O
ergaben	O
,	O
dass	O
das	O
ausgebrannte	O
Auto	O
im	O
vergangenen	TIME
Jahr	TIME
gestohlen	CRIME
worden	O
war	O
.	O
Derzeit	O
wird	O
von	O
einer	O
vorsätzlichen	CRIME
Brandlegung	CRIME
ausgegangen	O
.	O
Die	O
Ermittlungen	O
dazu	O
übernimmt	O
ein	O
Brandkommissariat	O
des	O
Landeskriminalamtes	O
Berlin	O
.	O
Gemeinsame	O
Pressemeldung	O
Polizei	O
Berlin	O
und	O
Staatsanwaltschaft	O
Berlin	O
In	O
einem	O
umfangreichen	O
Ermittlungskomplex	O
der	O
Staatsanwaltschaft	O
Berlin	O
wegen	O
gewerbsmäßigen	CRIME
Bandenbetrugs	CRIME
durch	O
den	O
Verkauf	O
von	O
„	O
Schrottimmobilien	WEAPON
``	O
im	O
Rahmen	O
so	O
genannter	O
„	O
Steuersparmodelle	O
``	O
haben	O
die	O
Ermittler	O
von	O
Polizei	O
und	O
Staatsanwaltschaft	O
Berlin	O
heute	O
sechs	O
Haftbefehle	O
sowie	O
35	O
Durchsuchungsbeschlüsse	O
an	O
26	O
Durchsuchungsorten	O
erfolgreich	O
vollstreckt	O
.	O
An	O
dem	O
Einsatz	O
waren	O
122	O
Polizeibeamte	O
und	O
drei	O
Staatsanwälte	O
beteiligt	O
.	O
Den	O
Beschuldigten	O
wird	O
gewerbsmäßiger	CRIME
und	O
bandenmäßiger	CRIME
Betrug	CRIME
in	O
21	O
Fällen	O
zum	O
Nachteil	O
der	O
Käufer	O
überteuerter	O
„	O
Schrottimmobilien	WEAPON
``	O
zur	O
Last	O
gelegt	O
.	O
Die	O
gut	O
organisierten	O
und	O
arbeitsteilig	O
handelnden	O
Beschuldigten	PERSON
haben	O
den	O
ersten	O
Ermittlungen	O
zufolge	O
den	O
wirtschaftlich	O
unerfahrenen	O
Käufern	O
im	O
Zeitraum	TIME
zwischen	TIME
2008	TIME
und	TIME
2012	TIME
betrügerisch	O
vorgespiegelt	O
,	O
dass	O
der	O
Erwerb	O
der	O
Eigentumswohnungen	O
wegen	O
der	O
zu	O
erzielenden	O
Steuerersparnis	O
und	O
wegen	O
der	O
zu	O
erwartenden	O
Mieteinnahmen	O
für	O
sie	O
wirtschaftlich	O
von	O
Vorteil	O
sein	O
würde	O
.	O
Den	O
Käufern	O
hatten	O
sie	O
dabei	O
vor	O
Abschluss	O
der	O
Kaufverträge	O
bewusst	O
wahrheitswidrige	O
Angaben	O
zu	O
den	O
Wohnungen	O
gemacht	O
.	O
Tatsächlich	O
waren	O
die	O
Kaufpreise	O
für	O
die	O
Wohnungen	O
teilweise	O
um	O
das	O
2,5-fache	O
des	O
eigentlichen	O
Wertes	O
überhöht	O
.	O
Die	O
Beschuldigten	O
sollen	O
durch	O
die	O
Taten	O
einen	O
Gesamtschaden	O
von	O
mindestens	O
1,8	O
Millionen	O
Euro	O
verursacht	O
haben	O
.	O
Die	O
auf	O
den	O
Vertragsabschluss	O
folgende	O
finanzielle	O
monatliche	O
Belastung	O
führte	O
zahlreiche	O
Käufer	O
bis	O
an	O
den	O
Rand	O
des	O
wirtschaftlichen	O
Ruins	O
.	O
Die	O
Ermittlungen	O
dauern	O
an	O
.	O
Mit	O
Bildern	O
aus	O
einer	O
Überwachungskamera	O
sucht	O
die	O
Polizei	O
nach	O
zwei	PERSON
noch	O
unbekannten	PERSON
Tatverdächtigen	PERSON
.	O
Am	TIME
24	TIME
.	TIME
November	TIME
2013	TIME
war	O
es	O
gegen	O
3.15	TIME
Uhr	TIME
auf	O
dem	O
U-Bahnhof	LOCATION
Kurfürstendamm	LOCATION
zu	O
einer	O
gefährlichen	CRIME
Körperverletzung	CRIME
gekommen	O
.	O
Nach	O
einer	O
verbalen	O
Auseinandersetzung	O
zwischen	O
den	O
Unbekannten	PERSON
und	O
vier	PERSON
Personen	PERSON
,	O
zwei	PERSON
Frauen	PERSON
und	O
zwei	PERSON
Männer	PERSON
,	O
haben	O
die	O
Täter	O
zunächst	O
die	O
Frauen	PERSON
beleidigt	CRIME
und	O
dann	O
deren	O
Begleiter	PERSON
tätlich	CRIME
angegriffen	CRIME
.	O
Dabei	O
trat	O
und	O
schlug	CRIME
einer	O
der	O
Täter	O
einem	O
Mann	PERSON
,	O
der	O
bereits	O
am	O
Boden	O
lag	O
,	O
mehrfach	O
mit	O
dem	O
Fuß	WEAPON
und	O
der	O
Faust	WEAPON
gegen	O
den	O
Kopf	O
.	O
Er	O
erlitt	O
Platzwunden	O
und	O
Prellungen	O
.	O
Tat	O
und	O
Täter	O
wurden	O
durch	O
BVG-Überwachungskameras	O
aufgezeichnet	O
.	O
Gleich	O
drei	CRIME
Tote	CRIME
fanden	O
alarmierte	O
Polizeibeamte	O
gestern	O
Abend	O
nach	O
einem	O
mutmaßlichen	O
Familiendrama	O
,	O
das	O
sich	O
in	O
Friedrichsfelde	LOCATION
zugetragen	O
hatte	O
.	O
Eine	O
Angehörige	PERSON
hatte	O
gegen	O
20.15	TIME
Uhr	TIME
die	O
Wohnung	O
in	O
dem	O
Mehrgeschosser	O
in	O
der	O
Einbecker	LOCATION
Straße	LOCATION
aufgesucht	O
,	O
nachdem	O
sie	O
in	O
den	O
letzten	TIME
Tagen	TIME
mehrfach	O
versucht	O
hatte	O
,	O
die	O
41-jährige	AGE
Wohnungsmieterin	PERSON
und	O
deren	O
zehnjährigen	PERSON
Sohn	PERSON
telefonisch	O
zu	O
erreichen	O
.	O
Als	O
sie	O
die	O
Wohnung	O
öffnete	O
,	O
entdeckte	O
sie	O
die	O
beiden	O
,	O
die	O
offensichtlich	O
schon	O
mehrere	O
Tage	O
tot	O
waren	O
.	O
Wenige	TIME
Augenblicke	TIME
später	O
sprang	O
der	O
mutmaßliche	PERSON
Täter	PERSON
,	O
bei	O
dem	O
es	O
sich	O
um	O
den	O
46-jährigen	AGE
Lebensgefährten	PERSON
der	O
Mieterin	O
handelt	O
,	O
in	O
suizidaler	CRIME
Absicht	CRIME
von	O
einem	O
Balkon	O
der	O
oberen	O
Stockwerke	O
des	O
Hauses	O
.	O
Er	O
erlag	O
noch	O
am	O
Ort	O
seinen	O
erlittenen	O
Verletzungen	O
.	O
Derzeitige	O
Erkenntnisse	O
lassen	O
darauf	O
schließen	O
,	O
dass	O
der	O
Mann	PERSON
seine	O
Partnerin	PERSON
durch	O
stumpfe	CRIME
Gewalt	CRIME
gegen	O
den	O
Kopf	O
und	O
den	O
Jungen	PERSON
durch	O
Gewalt	CRIME
gegen	O
den	O
Hals	O
tötete	O
.	O
Die	O
Ermittler	O
der	O
7	O
.	O
Mordkommission	O
entdeckten	O
einen	O
so	O
genannten	O
„	O
Abschiedsbrief	O
``	O
des	O
Mannes	O
in	O
der	O
gemeinsam	O
genutzten	O
Wohnung	O
.	O
Die	O
genauen	O
Hintergründe	O
sind	O
Gegenstand	O
der	O
weiteren	O
Ermittlungen	O
.	O
Unbekannte	O
legten	O
in	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
im	O
Eingangsbereich	LOCATION
einer	O
Textildiscounter-Filiale	LOCATION
in	O
der	O
Langhansstraße	LOCATION
in	LOCATION
Weißensee	LOCATION
ein	O
Feuer	CRIME
.	O
Gegen	O
0.30	TIME
Uhr	TIME
bemerkte	O
ein	O
Passant	O
die	O
Flammen	O
und	O
alarmierte	O
die	O
Feuerwehr	O
.	O
Die	O
Täter	O
hatten	O
einen	O
Eimer	WEAPON
mit	WEAPON
brennendem	WEAPON
Inhalt	WEAPON
an	O
die	O
Regenrinne	O
des	O
Vordaches	O
gehängt	O
.	O
Die	O
Rettungskräfte	O
konnten	O
ein	O
Übergreifen	O
der	O
Flammen	O
auf	O
das	O
Gebäude	O
verhindern	O
.	O
Der	O
Polizeiliche	O
Staatsschutz	O
beim	O
Landeskriminalamt	O
hat	O
die	O
Ermittlungen	O
aufgenommen	O
.	O
Zu	O
zwei	O
Überfällen	CRIME
auf	O
Spätkaufläden	LOCATION
kam	O
es	O
gestern	TIME
Abend	TIME
und	O
in	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
in	O
Neukölln	LOCATION
.	O
1086	O
Gegen	O
22.20	TIME
Uhr	TIME
konnte	O
ein	O
Verkäufer	PERSON
einen	O
Tatverdächtigen	O
in	O
die	O
Flucht	O
schlagen	O
,	O
nachdem	O
dieser	O
seinen	O
Laden	O
in	O
der	O
Sonnenallee	LOCATION
betreten	O
und	O
ihn	O
mit	O
einer	O
Pistole	WEAPON
bedroht	O
hatte	O
.	O
Dazu	O
warf	O
der	O
64-Jahrige	AGE
mit	O
einer	O
Dose	O
nach	O
dem	O
Räuber	PERSON
,	O
der	O
daraufhin	O
mit	O
seinem	PERSON
Komplizen	PERSON
,	O
der	O
vor	O
dem	O
Geschäft	LOCATION
wartete	O
,	O
flüchtete	O
.	O
1087	O
Eine	O
weitere	O
Tat	O
geschah	O
knapp	O
zwei	TIME
Stunden	TIME
später	TIME
ebenfalls	O
in	O
der	O
Sonnenallee	LOCATION
.	O
Hier	O
begab	O
sich	O
der	O
mit	O
einem	O
Messer	WEAPON
bewaffnete	O
Täter	PERSON
hinter	O
den	O
Verkaufstresen	O
zu	O
dem	O
39-jährigen	AGE
Mitarbeiter	PERSON
des	O
Spätkaufs	LOCATION
.	O
Dieser	O
drängte	O
den	O
Täter	PERSON
jedoch	O
zur	O
Seite	O
.	O
Dabei	O
fiel	O
ihm	O
das	O
Messer	WEAPON
aus	O
der	O
Hand	O
.	O
Der	O
15-Jährige	AGE
konnte	O
bis	O
zum	O
Eintreffen	O
der	O
Polizei	O
festgehalten	O
werden	O
.	O
Er	O
wurde	O
der	O
Kriminalpolizei	O
der	O
Polizeidirektion	O
5	O
überstellt	O
.	O
Ob	O
der	O
Festgenommene	O
auch	O
an	O
der	O
ersten	O
Tat	O
beteiligt	O
war	O
,	O
ist	O
Gegenstand	O
der	O
laufenden	O
Ermittlungen	O
.	O
Gestern	TIME
Abend	TIME
überfiel	O
ein	O
Unbekannter	PERSON
ein	O
Lebensmittelgeschäft	O
in	O
Köpenick	LOCATION
.	O
Gegen	O
19.45	TIME
betrat	O
er	O
den	O
Laden	O
in	O
der	O
Seelenbinderstraße	LOCATION
,	O
bedrohte	O
die	O
26-jährige	AGE
Kassiererin	PERSON
mit	O
einem	O
Messer	WEAPON
und	O
forderte	CRIME
Geld	CRIME
.	O
Die	O
Bedrohte	O
gab	O
das	O
Geld	O
heraus	O
und	O
der	O
Täter	PERSON
flüchtete	O
mit	O
seiner	O
Beute	O
in	O
unbekannte	O
Richtung	O
.	O
Die	O
Kassiererin	PERSON
blieb	O
unverletzt	O
.	O
Ein	O
Raubkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
6	O
hat	O
die	O
Ermittlungen	O
übernommen	O
.	O
In	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
zerstörten	O
Unbekannte	PERSON
mehrere	O
Scheiben	O
eines	O
Jobcenters	O
in	O
Wedding	LOCATION
.	O
Gegen	O
2.15	TIME
Uhr	TIME
bemerkten	O
Polizisten	O
die	O
Beschädigungen	CRIME
am	O
Eingang	O
des	O
Gebäudes	O
in	O
der	O
Müllerstraße	LOCATION
.	O
Zudem	O
war	O
die	O
Fassade	O
mit	O
blauer	O
und	O
grüner	O
Farbe	O
beschmiert	O
.	O
Der	O
polizeiliche	O
Staatsschutz	O
hat	O
die	O
Ermittlungen	O
übernommen	O
.	O
Gestern	TIME
Abend	TIME
nahmen	O
Polizisten	O
in	O
Kreuzberg	LOCATION
einen	O
Mann	PERSON
fest	O
,	O
der	O
im	O
Verdacht	O
steht	O
,	O
gemeinsam	O
mit	O
einem	O
Komplizen	PERSON
in	O
ein	O
Wohnmobil	O
eingebrochen	CRIME
zu	O
sein	O
.	O
Gegen	O
21.50	TIME
Uhr	TIME
hatte	O
die	O
Alarmanlage	O
des	O
am	O
Heckmannufer	LOCATION
abgestellten	O
Wohnmobils	O
ausgelöst	O
.	O
Ein	O
64-jähriger	AGE
Anwohner	PERSON
begab	O
sich	O
daraufhin	O
zum	O
Fahrzeug	O
,	O
bemerkte	O
darin	O
zwei	PERSON
Männer	PERSON
und	O
sprühte	O
Pfefferspray	WEAPON
in	O
den	O
Innenraum	O
.	O
Während	O
ein	O
29-Jähriger	AGE
von	O
dem	O
Zeugen	O
überwältigt	O
und	O
von	O
Polizisten	O
des	O
Abschnitts	O
53	O
festgenommen	O
wurde	O
,	O
konnte	O
der	O
Komplize	PERSON
entkommen	O
.	O
Der	O
Festgenommene	O
wurde	O
für	O
ein	O
Fachkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
5	O
eingeliefert	O
.	O
Ein	O
Rollerfahrer	PERSON
wurde	O
gestern	TIME
Nachmittag	TIME
in	O
Charlottenburg	LOCATION
bei	O
einem	O
Unfall	CRIME
mit	O
einem	O
Rettungswagen	O
schwer	O
verletzt	O
.	O
Nach	O
den	O
bisherigen	O
Erkenntnissen	O
befuhr	O
der	O
Rettungswagen	O
mit	O
Blaulicht	O
gegen	O
14.40	TIME
Uhr	TIME
die	O
Kantstraße	LOCATION
in	O
östliche	O
Richtung	O
.	O
An	O
der	O
Einmündung	O
zur	O
Holtzendorffstraße	LOCATION
musste	O
die	O
35-jährige	AGE
Fahrerin	PERSON
verkehrsbedingt	O
halten	O
.	O
Der	O
19-jährige	AGE
Rollerfahrer	PERSON
bewegte	O
sich	O
zu	O
diesem	O
Zeitpunkt	O
dahinter	O
.	O
Er	O
bemerkte	O
zu	O
spät	O
,	O
dass	O
der	O
Einsatzwagen	O
halten	O
musste	O
,	O
fuhr	O
auf	O
ihn	O
auf	O
und	O
schlug	O
in	O
die	O
Heckscheibe	O
des	O
Fahrzeugs	O
ein	O
.	O
Er	O
kam	O
mit	O
Gesichtsverletzungen	O
in	O
ein	O
Krankenhaus	O
und	O
verblieb	O
dort	O
stationär	O
.	O
Die	O
Fahrerin	PERSON
des	O
Rettungswagens	O
klagte	O
über	O
Unwohlsein	O
und	O
kam	O
ebenfalls	O
in	O
eine	O
Klinik	O
.	O
Die	O
Kantstraße	LOCATION
war	O
wegen	O
des	O
Unfalls	CRIME
zwischen	O
Suarezstraße	LOCATION
und	O
Holtzendorffstraße	LOCATION
in	O
östlicher	O
Richtung	O
bis	O
16.55	TIME
Uhr	TIME
für	O
den	O
Fahrzeugverkehr	O
gesperrt	O
.	O
Unbekannte	O
haben	O
heute	TIME
früh	TIME
mehrere	O
Brandsätze	WEAPON
auf	O
das	O
Gelände	LOCATION
des	LOCATION
Polizeiabschnitts	LOCATION
54	LOCATION
geworfen	CRIME
.	O
Verletzt	O
wurde	O
dabei	O
glücklicherweise	O
niemand	O
.	O
Ein	O
Beamter	O
des	O
Abschnitts	O
in	O
der	O
Sonnenallee	LOCATION
bemerkte	O
gegen	O
6.20	TIME
Uhr	TIME
einen	O
Feuerschein	WEAPON
.	O
Er	O
rannte	O
sofort	O
auf	O
den	O
Hof	O
und	O
löschte	O
den	O
Brandsatz	WEAPON
mit	O
einem	O
Handfeuerlöscher	O
.	O
Dadurch	O
wurde	O
das	O
Übergreifen	O
des	O
Feuers	CRIME
auf	O
einen	O
Polizeiwagen	O
verhindert	O
.	O
Bei	O
der	O
Absuche	O
des	O
Parkplatzes	O
fanden	O
Polizisten	O
Überreste	O
von	O
vermutlich	O
zwei	O
weiteren	O
Brandsätzen	WEAPON
.	O
Da	O
eine	O
politische	CRIME
Tatmotivation	CRIME
vorliegen	O
könnte	O
,	O
hat	O
der	O
Polizeiliche	O
Staatsschutz	O
beim	O
Landeskriminalamt	O
die	O
Ermittlungen	O
übernommen	O
.	O
Sachdienliche	O
Hinweise	O
oder	O
Beobachtungen	O
,	O
die	O
mit	O
der	O
Tat	O
in	O
Zusammenhang	O
stehen	O
könnten	O
,	O
werden	O
wochentags	O
in	O
der	O
Zeit	O
von	O
8	TIME
--	TIME
15	TIME
Uhr	TIME
unter	O
der	O
Rufnummer	O
-LRB-	O
030	O
-RRB-	O
4664	O
-	O
952	O
110	O
und	O
außerhalb	O
dieser	O
Zeiten	O
unter	O
der	O
Rufnummer	O
-LRB-	O
030	O
-RRB-	O
4664	O
-	O
950	O
130	O
entgegengenommen	O
.	O
Mit	O
einem	O
modernisierten	O
Erscheinungsbild	O
und	O
vergrößertem	O
Service	O
präsentiert	O
sich	O
die	O
Polizei	O
Berlin	O
ab	O
heute	O
im	O
Internet	O
.	O
Im	O
Verlauf	O
des	O
Tages	O
werden	O
nach	O
und	O
nach	O
die	O
vollständig	O
überarbeitete	O
Homepage	O
,	O
die	O
neu	O
gestaltete	O
Internetwache	O
sowie	O
der	O
erstmalige	O
Facebook-Auftritt	O
zur	O
Nutzung	O
freigeschaltet	O
.	O
Der	O
erste	O
Schritt	O
dieses	O
erweiterten	O
Online-Dienstleistungsangebots	O
wurde	O
bereits	O
Ende	TIME
März	TIME
mit	O
der	O
Eröffnung	O
der	O
Twitter-Kanäle	O
getan	O
.	O
Die	O
Polizei	O
Berlin	O
bietet	O
nun	O
auf	O
ihrer	O
neuen	O
Homepage	O
ihre	O
umfangreichen	O
Informationen	O
und	O
Angebote	O
für	O
den	O
Bürger	O
in	O
einem	O
frischen	O
,	O
modernen	O
Erscheinungsbild	O
an	O
,	O
das	O
auch	O
auf	O
Mobilgeräten	O
zu	O
einer	O
besseren	O
Darstellbarkeit	O
führt	O
.	O
Die	O
Neuerungen	O
wurden	O
an	O
die	O
aktualisierte	O
Technik	O
und	O
das	O
neue	O
Layout	O
des	O
Landes	O
Berlin	O
angepasst	O
.	O
Die	O
Internetwache	O
der	O
Polizei	O
Berlin	O
wurde	O
vollständig	O
überarbeitet	O
.	O
Die	O
Anzeigenerstattung	O
erfolgt	O
künftig	O
auf	O
einer	O
modernen	O
Weboberfläche	O
,	O
die	O
durch	O
umfangreiche	O
Funktionen	O
bei	O
der	O
Dateneingabe	O
unterstützt	O
wird	O
.	O
Durch	O
die	O
Einführung	O
delikts	O
-	O
bzw	O
.	O
themenabhängiger	O
Erfassungsmasken	O
werden	O
sich	O
die	O
Angaben	O
der	O
Anzeigenden	O
besser	O
zuordnen	O
lassen	O
,	O
was	O
auch	O
die	O
Übermittlung	O
an	O
die	O
zuständige	O
Dienststelle	O
beschleunigt	O
.	O
Eine	O
wesentliche	O
Neuerung	O
stellt	O
das	O
automatisierte	O
Anlegen	O
von	O
Vorgängen	O
dar	O
.	O
Für	O
die	O
Anzeigenden	O
bedeutet	O
dies	O
,	O
dass	O
sie	O
künftig	O
anstelle	O
der	O
bisherigen	O
Referenznummer	O
sofort	O
eine	O
endgültige	O
Vorgangsnummer	O
erhalten	O
,	O
anhand	O
derer	O
sie	O
im	O
Onlineverfahren	O
Nachträge	O
übersenden	O
sowie	O
die	O
Erreichbarkeit	O
der	O
bearbeitenden	O
Dienststelle	O
abfragen	O
können	O
.	O
Eine	O
Erweiterung	O
des	O
Angebots	O
in	O
den	O
Sozialen	O
Medien	O
stellt	O
die	O
Freischaltung	O
unserer	O
Facebook-Fanpage	O
dar	O
,	O
die	O
durch	O
die	O
Projektgruppe	O
Neue	O
Medien	O
in	O
Kooperation	O
mit	O
der	O
Senatskanzlei	O
,	O
der	O
Senatsverwaltung	O
für	O
Inneres	O
und	O
Sport	O
sowie	O
der	O
BerlinOnline	O
Stadtportal	O
GmbH	O
entwickelt	O
wurde	O
.	O
Neben	O
aktuellen	O
Mitteilungen	O
für	O
die	O
Öffentlichkeit	O
werden	O
dort	O
zielgruppengerecht	O
Informationen	O
zu	O
unterschiedlichen	O
Themengebieten	O
dargestellt	O
.	O
Schwerpunkte	O
sind	O
zunächst	O
die	O
Werbung	O
für	O
den	O
Polizeiberuf	O
und	O
Fragen	O
der	O
Prävention	O
.	O
Die	O
Polizei	O
Berlin	O
hofft	O
,	O
mit	O
diesem	O
Angebot	O
künftig	O
auch	O
die	O
wichtige	O
Zielgruppe	O
der	O
Jugendlichen	O
und	O
jungen	O
Erwachsenen	O
noch	O
stärker	O
für	O
die	O
Themen	O
der	O
Polizei	O
Berlin	O
interessieren	O
zu	O
können	O
.	O
In	O
Neu-Hohenschönhausen	LOCATION
nahmen	O
Polizisten	O
gestern	TIME
Abend	TIME
zwei	PERSON
mutmaßliche	PERSON
Täter	PERSON
fest	O
,	O
die	O
kurz	O
zuvor	O
ein	O
Handy	O
geraubt	CRIME
und	O
ein	O
weiteres	O
gestohlen	CRIME
haben	O
sollen	O
.	O
Gegen	O
18.15	TIME
Uhr	TIME
griffen	O
die	O
beiden	PERSON
Jugendlichen	PERSON
in	O
der	O
Zingster	LOCATION
Straße	LOCATION
einen	O
16-Jährigen	AGE
an	O
.	O
Sie	O
schubsten	O
ihn	O
und	O
als	O
sie	O
drohten	O
ihn	O
zu	O
schlagen	CRIME
,	O
übergab	O
er	O
ihnen	O
sein	O
Mobiltelefon	O
.	O
Sein	O
gleichaltriger	O
Begleiter	O
,	O
den	O
die	O
Täter	O
durchsuchten	O
,	O
ohne	O
ihm	O
etwas	O
zu	O
rauben	O
,	O
alarmierte	O
nach	O
dem	O
Angriff	O
die	O
Polizei	O
.	O
Auf	O
ihrer	O
Flucht	O
rissen	O
die	O
Täter	O
kurz	O
darauf	O
einem	O
13-Jährigen	AGE
ein	O
Smartphone	O
aus	O
der	O
Hand	O
und	O
begaben	O
sich	O
dann	O
zum	O
S-Bahnhof	LOCATION
Wartenberg	LOCATION
.	O
Hier	O
wurden	O
sie	O
von	O
Beamten	O
des	O
Abschnitts	O
61	O
anhand	O
der	O
Personenbeschreibung	O
erkannt	O
und	O
festgenommen	O
.	O
Sie	O
saßen	O
bereits	O
in	O
einem	O
Zug	O
der	O
S-Bahn	O
.	O
Das	O
Duo	O
im	O
Alter	O
von	O
15	AGE
und	O
17	AGE
Jahren	O
wurde	O
dem	O
Raubkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
6	O
überstellt	O
.	O
In	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
nahmen	O
Zivilpolizisten	O
des	O
Abschnitts	O
13	O
in	O
Heinersdorf	LOCATION
einen	O
mutmaßlichen	O
Autodieb	CRIME
fest	O
.	O
Gegen	O
3.45	TIME
Uhr	TIME
bemerkten	O
die	O
Polizisten	O
,	O
wie	O
sich	O
zwei	PERSON
Männer	PERSON
an	O
ihrem	O
abgestellten	O
zivilen	O
Dienstwagen	O
in	O
der	O
Hödur	LOCATION
-	LOCATION
Ecke	LOCATION
Erdastraße	LOCATION
zu	O
schaffen	O
machten	O
.	O
Als	O
diese	O
die	O
Polizisten	O
bemerkten	O
,	O
flüchteten	O
sie	O
.	O
Ein	O
25-Jähriger	AGE
wurde	O
von	O
den	O
Beamten	O
festgenommen	O
,	O
seinem	O
Komplizen	O
gelang	O
die	O
Flucht	O
.	O
Der	O
Festgenommene	O
wurde	O
der	O
Kriminalpolizei	O
der	O
Direktion	O
1	O
überstellt	O
.	O
Mitte/Pankow	O
Beamte	O
der	O
Polizeiabschnitte	O
15	O
und	O
35	O
haben	O
gestern	TIME
Nachmittag	TIME
zwei	O
Autodiebe	CRIME
in	O
Mitte	LOCATION
und	O
Prenzlauer	LOCATION
Berg	LOCATION
festgenommen	O
.	O
Nr	O
.	O
1076	O
Aus	O
einer	O
Autowerkstatt	O
in	O
der	O
Lindower	LOCATION
Straße	LOCATION
entwendeten	O
zwei	O
Autodiebe	CRIME
gegen	O
17	TIME
Uhr	TIME
einen	O
auf	O
dem	O
Gelände	O
ohne	O
Kennzeichen	O
stehenden	O
„	O
Renault	WEAPON
Twingo	WEAPON
``	O
.	O
Während	O
ihrer	O
Fahrt	O
gerieten	O
die	O
Diebe	PERSON
mit	O
dem	O
Wagen	O
gegen	O
einen	O
Bordstein	O
,	O
wodurch	O
das	O
Fahrzeug	O
beschädigt	O
wurde	O
.	O
Alarmierte	O
Polizisten	O
entdeckten	O
kurz	O
darauf	O
das	O
Auto	O
mit	O
den	O
beiden	O
Langfingern	O
in	O
der	O
Sparrstraße	LOCATION
.	O
An	O
dem	O
Wagen	O
hatte	O
das	O
Duo	PERSON
zwischenzeitlich	O
Kennzeichen	O
angebracht	O
,	O
um	O
so	O
die	O
Tat	O
zu	O
verdecken	O
.	O
Als	O
die	O
Beamten	O
die	O
Beiden	O
überprüfen	O
wollten	O
,	O
flüchteten	O
sie	O
über	O
den	O
Innenhof	O
eines	O
Mehrfamilienhauses	O
in	O
unbekannte	O
Richtung	O
.	O
Aufgrund	O
von	O
Zeugenaussagen	O
konnte	O
einer	O
der	O
Tatverdächtigen	O
namhaft	O
und	O
wenig	O
später	O
an	O
seiner	O
Wohnanschrift	O
im	O
Senftenberger	LOCATION
Ring	LOCATION
festgenommen	O
werden	O
.	O
Der	O
19-jährige	AGE
Intensivtäter	O
wurde	O
einem	O
Fachkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
3	O
,	O
das	O
die	O
weiteren	O
Ermittlungen	O
und	O
Fahndung	O
nach	O
dem	O
Komplizen	O
führt	O
,	O
überstellt	O
.	O
Nr	O
.	O
1077	O
Etwa	O
zeitgleich	O
beobachtete	O
eine	O
Passantin	O
in	O
der	O
Kanzowstraße	LOCATION
einen	O
Mann	O
,	O
der	O
an	O
mehreren	O
geparkten	O
Fahrzeugen	O
nachschaute	O
,	O
ob	O
diese	O
unverschlossen	O
waren	O
.	O
Der	O
Mann	O
lief	O
die	O
Kanzowstraße	LOCATION
weiter	O
in	O
Richtung	O
Dunckerstraße	LOCATION
.	O
An	O
einem	O
„	O
Mercedes	O
``	O
blieb	O
er	O
letztendlich	O
stehen	O
,	O
öffnete	O
die	O
unverschlossene	O
Tür	O
und	O
startete	O
mit	O
einem	O
im	O
Wagen	O
liegenden	O
Zündschlüssel	O
das	O
Auto	O
.	O
Fast	O
zeitgleich	O
trafen	O
die	O
alarmierten	O
Polizisten	O
ein	O
und	O
verfolgten	O
,	O
nachdem	O
sie	O
eine	O
detaillierte	O
Beschreibung	O
des	O
Fahrzeuges	O
durch	O
die	O
Zeugin	O
erhalten	O
hatten	O
,	O
den	O
Dieb	O
.	O
Als	O
dieser	O
mitbekam	O
,	O
dass	O
die	O
Polizisten	O
ihn	O
aufgespürt	O
hatten	O
,	O
hielt	O
er	O
mit	O
dem	O
Wagen	O
an	O
und	O
stellte	O
sich	O
den	O
Beamten	O
.	O
Der	O
32-jährige	AGE
Mann	O
wurde	O
einem	O
Fachkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
1	O
überstellt	O
.	O
Unbekannte	O
haben	O
heute	TIME
früh	TIME
ein	O
Fahrzeug	WEAPON
in	O
Hermsdorf	LOCATION
in	O
Brand	CRIME
gesetzt	O
.	O
Ein	O
Zeuge	O
alarmierte	O
die	O
Polizei	O
,	O
nachdem	O
er	O
den	O
brennenden	O
„	O
Mercedes	WEAPON
``	O
in	O
der	O
Frohnauer	LOCATION
Straße	LOCATION
entdeckt	O
hatte	O
.	O
Der	O
60-Jährige	AGE
klingelte	O
gegen	O
4.30	TIME
Uhr	TIME
beim	O
Besitzer	O
des	O
überwiegend	O
als	O
Taxi	O
genutzten	O
Fahrzeuges	O
,	O
der	O
das	O
Feuer	O
mit	O
einem	O
Handfeuerlöscher	O
löschen	O
konnte	O
.	O
Menschen	O
wurden	O
durch	O
den	O
Brand	O
nicht	O
verletzt	O
.	O
Der	O
Polizeiliche	O
Staatsschutz	O
beim	O
Landeskriminalamt	O
prüft	O
derzeit	O
,	O
ob	O
eine	O
politische	O
Tatmotivation	O
vorliegt	O
.	O
Ein	O
Motorradfahrer	O
hat	O
sich	O
in	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
in	O
Tempelhof	LOCATION
einer	O
Polizeikontrolle	O
entzogen	O
und	O
stieß	O
dabei	O
mit	O
einem	O
Auto	O
zusammen	O
.	O
Polizeibeamten	O
fiel	O
der	O
„	O
Ducati	PERSON
``	O
-	O
Fahrer	PERSON
gegen	O
22.50	TIME
Uhr	TIME
aufgrund	O
seiner	O
Fahrweise	O
in	O
der	O
Straße	LOCATION
Alt-Tempelhof	LOCATION
auf	O
.	O
Daraufhin	O
wollten	O
sie	O
den	O
Fahrer	O
kontrollieren	O
und	O
signalisierten	O
ihm	O
,	O
dass	O
er	O
anhalten	O
soll	O
.	O
Der	O
Zweiradfahrer	PERSON
erhöhte	O
daraufhin	O
seine	O
Geschwindigkeit	O
und	O
bog	O
rechts	O
in	O
den	O
Tempelhofer	LOCATION
Damm	LOCATION
ab	O
,	O
den	O
er	O
bis	O
zur	O
Friedrich-Karl-Straße	LOCATION
befuhr	O
.	O
Dabei	O
missachtete	O
der	O
Raser	O
mehrere	O
rote	O
Ampeln	O
.	O
An	O
der	O
Friedrich-Karl-Straße	LOCATION
bog	O
er	O
nach	O
rechts	O
ab	O
und	O
kollidierte	O
mit	O
einem	O
wendenden	O
„	O
VW	O
Lupo	O
``	O
.	O
Der	O
Kradfahrer	O
stürzte	O
infolgedessen	O
und	O
versuchte	O
,	O
weiter	O
zu	O
Fuß	O
zu	O
flüchten	O
.	O
Kurz	O
darauf	O
brach	O
er	O
jedoch	O
aufgrund	O
seiner	O
Verletzungen	O
zusammen	O
.	O
Rettungssanitäter	O
brachten	O
den	O
Verletzten	O
im	O
Alter	O
von	O
30	AGE
Jahren	O
mit	O
Knochenbrüchen	O
zur	O
stationären	O
Behandlung	O
in	O
ein	O
Krankenhaus	O
,	O
wo	O
ihm	O
auch	O
Blut	O
abgenommen	O
wurde	O
.	O
Der	O
34-jährige	AGE
„	O
Lupo	O
``	O
-	O
Fahrer	O
erlitt	O
leichte	O
Verletzungen	O
und	O
konnte	O
das	O
Krankenhaus	O
nach	O
einer	O
Behandlung	O
wieder	O
verlassen	O
.	O
Bei	O
dem	O
Unfall	CRIME
wurden	O
darüber	O
hinaus	O
ein	O
geparkter	O
„	O
VW	WEAPON
Passat	WEAPON
``	O
und	O
ein	O
geparkter	O
„	O
VW	WEAPON
Golf	WEAPON
``	O
beschädigt	O
.	O
Ermittlungen	O
ergaben	O
,	O
dass	O
die	O
„	O
Ducati	WEAPON
``	O
nicht	O
versichert	O
war	O
.	O
Das	O
Motorrad	O
und	O
der	O
„	O
VW	O
Lupo	O
``	O
wurden	O
für	O
weitere	O
Ermittlungen	O
sichergestellt	O
.	O
Während	O
der	O
Rettungsarbeiten	O
und	O
der	O
Unfallaufnahme	O
war	O
die	O
Friedrich-Karl-Straße	LOCATION
zwischen	O
Tempelhofer	LOCATION
Damm	LOCATION
und	O
Attilaplatz	LOCATION
etwas	O
mehr	O
als	O
fünf	O
Stunden	O
komplett	O
gesperrt	O
.	O
Die	O
Ermittlungen	O
hat	O
der	O
Verkehrsermittlungsdienst	O
der	O
Polizeidirektion	O
4	O
übernommen	O
.	O
Mit	O
der	O
Veröffentlichung	O
des	O
Lichtbildes	O
eines	O
Tatverdächtigen	O
bittet	O
die	O
Polizei	O
Berlin	O
um	O
Mithilfe	O
bei	O
der	O
Ermittlung	O
zu	O
vier	O
versuchten	O
Tötungsdelikten	O
.	O
Der	O
aus	O
Großbritannien	O
stammende	O
Gordon	PERSON
Boumar	PERSON
war	O
am	O
11	TIME
.	TIME
April	TIME
2014	TIME
von	O
einem	O
seiner	O
Opfer	O
auf	O
dem	O
Kreuzberger	LOCATION
Spreewaldplatz	LOCATION
wiedererkannt	O
und	O
durch	O
alarmierte	O
Polizisten	O
festgenommen	O
worden	O
.	O
Derzeitigen	O
Ermittlungen	O
zufolge	O
steht	O
der	O
29-Jährige	AGE
in	O
dringendem	O
Verdacht	O
,	O
vom	O
4	TIME
.	TIME
bis	TIME
10	TIME
.	TIME
April	TIME
2014	TIME
in	O
mindestens	O
vier	O
Fällen	O
Männer	O
durch	O
Schnitte	O
mit	O
einem	O
Messer	WEAPON
im	O
Halsbereich	O
zum	O
Teil	O
lebensgefährlich	O
verletzt	CRIME
zu	O
haben	O
.	O
In	O
zwei	O
Fällen	O
überlebten	O
die	O
Opfer	O
des	O
Briten	O
nur	O
durch	O
Notoperationen	O
.	O
Die	O
2	O
.	O
Mordkommission	O
sucht	O
nach	O
Kontaktpersonen	O
und	O
der	O
Unterkunft	O
des	O
Gordon	PERSON
BOUMAR	PERSON
im	O
Zeitraum	O
zwischen	O
dem	O
4	TIME
.	TIME
April	TIME
2014	TIME
und	O
dem	O
11	TIME
.	TIME
April	TIME
2014	TIME
,	O
da	O
er	O
seit	O
seinem	O
Aufenthalt	O
in	O
Berlin	O
über	O
keine	O
Meldeanschrift	O
verfügte	O
.	O
Dennoch	O
muss	O
er	O
Übernachtungsmöglichkeiten	O
oder	O
Unterstellplätze	O
gehabt	O
haben	O
,	O
da	O
sein	O
privater	O
Besitz	O
teilweise	O
noch	O
nicht	O
aufgefunden	O
wurde	O
.	O
Unter	O
anderem	O
handelt	O
es	O
sich	O
um	O
ein	O
Fahrrad	O
,	O
welches	O
er	O
bei	O
einer	O
der	O
Taten	O
bei	O
sich	O
hatte	O
.	O
Insbesondere	O
ist	O
die	O
Identifizierung	O
einer	O
jungen	O
Frau	O
von	O
Interesse	O
,	O
welche	O
möglicherweise	O
„	O
Anna	O
``	O
heißt	O
oder	O
genannt	O
wird	O
und	O
ursprünglich	O
aus	O
der	O
Schweiz	O
stammen	O
soll	O
.	O
Sie	O
gilt	O
als	O
wichtige	O
Zeugin	O
in	O
einem	O
der	O
vier	O
versuchten	O
Tötungsdelikte	O
,	O
das	O
sich	O
am	O
4	TIME
.	TIME
April	TIME
2014	TIME
gegen	O
3.30	TIME
Uhr	TIME
in	O
der	O
Oppelner	LOCATION
Straße	LOCATION
ereignete	O
.	O
Hinweise	O
nimmt	O
die	O
2	O
.	O
Mordkommission	O
des	O
Landeskriminalamts	O
in	O
der	O
Keithstraße	LOCATION
30	O
in	O
10787	O
Berlin-Tiergarten	O
unter	O
der	O
Telefonnummer	O
-LRB-	O
030	O
-RRB-	O
4664	O
-	O
911	O
222	O
oder	O
jede	O
andere	O
Polizeidienststelle	O
entgegen	O
.	O
Zwei	PERSON
Maskierte	PERSON
haben	O
heute	TIME
früh	TIME
in	O
Kreuzberg	LOCATION
eine	O
Spielhalle	O
überfallen	CRIME
und	O
dabei	O
einen	O
Angestellten	O
sowie	O
Gäste	O
leicht	O
verletzt	O
.	O
Nach	O
ersten	O
Ermittlungen	O
betraten	O
die	O
Unbekannte	O
gegen	O
3.30	TIME
Uhr	TIME
die	O
Spielstätte	O
in	O
der	O
Urbanstraße	LOCATION
,	O
besprühten	O
den	O
22	AGE
Jahre	AGE
alten	O
Mitarbeiter	O
und	O
zwei	O
Gäste	O
im	O
Alter	O
von	O
17	AGE
und	O
18	AGE
Jahren	O
sofort	O
mit	O
Reizgas	WEAPON
und	O
forderten	O
von	O
dem	O
22-Jährigen	OAGE
den	O
Schlüssel	O
der	O
Kasse	O
.	O
Nachdem	O
er	O
den	O
Schlüssel	O
übergeben	O
hatte	O
,	O
begaben	O
sich	O
die	O
Räuber	PERSON
zur	O
Kasse	O
,	O
öffneten	O
diese	O
und	O
entnahmen	O
das	O
Geld	O
.	O
Anschließend	O
flüchteten	O
sie	O
unerkannt	O
.	O
Der	O
Angestellte	O
und	O
die	O
zwei	O
Gäste	O
erlitten	O
Augenreizungen	O
.	O
Die	O
Ermittlungen	O
übernahm	O
ein	O
Raubkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
5	O
.	O
Mitte/Treptow-K	O
öpenick	O
Raubkommissariate	O
der	O
Polizeidirektionen	O
3	O
und	O
6	O
haben	O
in	O
der	O
vergangenen	O
Nacht	O
die	O
Ermittlungen	O
zu	O
zwei	O
Überfällen	CRIME
übernommen	O
,	O
nachdem	O
Unbekannte	O
in	O
Wedding	LOCATION
und	O
in	O
Oberschöneweide	LOCATION
Pizza-Fahrer	PERSON
überfallen	CRIME
hatten	O
.	O
Nr	O
.	O
1070	O
Gegen	O
22	TIME
Uhr	TIME
ging	O
ein	O
Pizza-Lieferant	PERSON
in	O
der	O
Pasewalker	LOCATION
Straße	LOCATION
zu	O
Boden	O
,	O
nachdem	O
ihm	O
von	O
einem	O
Täter	O
auf	O
den	O
Kopf	O
geschlagen	CRIME
worden	O
war	O
.	O
Anschließend	O
forderte	O
der	O
Schläger	O
Geld	O
und	O
Wertgegenstände	O
vom	O
Niedergeschlagenen	O
,	O
griff	O
sich	O
dann	O
jedoch	O
selbst	O
die	O
Geldbörse	O
des	O
Geschädigten	O
.	O
Ein	O
zweiter	O
Täter	O
forderte	O
das	O
Handy	O
des	O
Pizza-Fahrers	O
.	O
Dieser	O
nahm	O
das	O
Durchladen	O
einer	O
Schusswaffe	WEAPON
wahr	O
und	O
übergab	O
sein	O
Mobiltelefon	O
.	O
Anschließend	O
flüchteten	O
die	O
Räuber	O
unerkannt	O
.	O
Der	O
32-Jährige	AGE
wurde	O
bei	O
dem	O
Überfall	O
leicht	O
verletzt	O
.	O
Nr	O
.	O
1071	O
Etwa	O
fünf	O
Minuten	O
später	O
lieferte	O
ein	O
Bote	O
in	O
der	O
Scharnweberstraße	LOCATION
in	O
Oberschöneweide	LOCATION
Pizza	O
aus	O
.	O
Als	O
er	O
zu	O
seinem	O
Roller	O
zurückkehrte	O
,	O
warteten	O
dort	O
zwei	O
Maskierte	PERSON
auf	O
den	O
Mitarbeiter	O
,	O
bedrohten	CRIME
ihn	O
mit	O
einem	O
Messer	WEAPON
und	O
forderten	O
Geld	O
.	O
Nachdem	O
der	O
28-Jährige	AGE
sein	O
Portemonnaie	O
den	O
Räubern	O
übergeben	O
hatte	O
,	O
flüchtete	O
das	O
Duo	O
unerkannt	O
.	O
Der	O
Überfallene	O
blieb	O
unverletzt	O
.	O
In	O
der	O
vergangenen	O
Nacht	O
nahmen	O
Polizeibeamte	O
in	O
Friedenau	O
zwei	O
Autoeinbrecher	CRIME
vorübergehend	O
fest	O
.	O
Gegen	O
2.20	TIME
Uhr	TIME
alarmierten	O
Zeugen	O
die	O
Polizei	O
zu	O
einem	O
geparkten	O
„	O
Mercedes	WEAPON
``	O
in	O
die	O
Wilhelm-Hauff-Straße	LOCATION
,	O
da	O
die	O
Seitenscheibe	O
des	O
Wagens	O
eingeschlagen	O
worden	O
war	O
.	O
Bei	O
der	O
anschließenden	O
Suche	O
nach	O
möglichen	O
Tätern	O
entdeckten	O
die	O
Polizisten	O
in	O
der	O
Roennebergstraße	LOCATION
ein	O
weiteres	O
Auto	O
mit	O
einer	O
eingeschlagenen	O
Scheibe	O
.	O
An	O
dem	O
„	O
VW	WEAPON
``	O
fanden	O
die	O
Ermittler	O
frische	O
Blutspuren	O
,	O
die	O
vom	O
Auto	O
weg	O
führten	O
und	O
denen	O
sie	O
folgten	O
.	O
Am	O
Breslauer	LOCATION
Platz	LOCATION
spürten	O
die	O
Beamten	O
dann	O
zwei	PERSON
junge	PERSON
Männer	PERSON
auf	O
,	O
von	O
denen	O
einer	O
eine	O
blutende	O
Hand	O
hatte	O
.	O
Beide	O
wurden	O
festgenommen	O
.	O
Bei	O
der	O
Durchsuchung	O
der	O
Festgenommenen	O
fanden	O
die	O
Polizisten	O
einen	O
Nothammer	WEAPON
sowie	O
Gegenstände	O
,	O
die	O
aus	O
den	O
aufgebrochenen	O
Autos	O
stammten	O
.	O
Die	O
beiden	O
16-Jährigen	AGE
wurden	O
nach	O
erkennungsdienstlichen	O
Behandlungen	O
und	O
Atemalkoholkontrollen	O
ihren	O
Erziehungsberechtigten	O
übergeben	O
.	O
Die	O
Kriminalpolizei	O
der	O
Direktion	O
4	O
übernahm	O
die	O
Ermittlungen	O
.	O
Schwere	O
Stichverletzungen	CRIME
erlitt	O
ein	O
Mann	PERSON
in	O
der	O
vergangenen	O
Nacht	O
bei	O
einer	O
Auseinandersetzung	O
in	O
Lichtenberg	LOCATION
.	O
Ein	O
Zeuge	O
hörte	O
kurz	TIME
nach	TIME
Mitternacht	TIME
in	O
der	O
Frankfurter	LOCATION
Allee	LOCATION
Ecke	LOCATION
Siegfriedstraße	LOCATION
eine	O
lautstarke	O
Auseinandersetzung	O
zwischen	O
zwei	O
Männern	O
und	O
sah	O
kurz	O
darauf	O
den	O
21-jährigen	AGE
Mann	O
,	O
der	O
offenbar	O
bei	O
dem	O
Streit	O
eine	O
Stichverletzung	CRIME
am	O
Oberkörper	O
sowie	O
eine	O
Schnittwunde	CRIME
am	O
Kopf	O
erlitten	O
hatte	O
.	O
Sein	O
Widersacher	O
entkam	O
unerkannt	O
.	O
Das	O
Opfer	O
musste	O
aufgrund	O
seiner	O
schweren	O
Verletzungen	O
in	O
einem	O
Krankenhaus	O
notoperiert	O
werden	O
.	O
Der	O
Hintergrund	O
der	O
Auseinandersetzung	O
ist	O
derzeit	O
noch	O
unklar	O
.	O
Ein	O
Fachkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
6	O
führt	O
die	O
Ermittlungen	O
.	O
Bei	O
einem	O
Verkehrsunfall	CRIME
gestern	TIME
Abend	TIME
in	O
Rudow	LOCATION
wurden	O
vier	O
Personen	O
leicht	O
verletzt	O
und	O
in	O
Krankenhäusern	O
ambulant	O
behandelt	O
.	O
Bisherigen	O
Ermittlungen	O
zufolge	O
war	O
ein	O
25-jähriger	AGE
Fahrer	O
eines	O
„	O
BMW	WEAPON
``	O
in	O
der	O
Neuköllner	LOCATION
Straße	LOCATION
in	O
Richtung	O
Waltersdorfer	LOCATION
Chaussee	LOCATION
unterwegs	O
.	O
Als	O
der	O
Mann	PERSON
gegen	O
19.40	TIME
Uhr	TIME
mit	O
seinem	O
Wagen	O
von	O
der	O
rechten	O
in	O
die	O
linke	O
Fahrspur	O
wechselte	O
,	O
touchierte	O
er	O
das	O
Auto	O
einer	O
46-jährigen	AGE
Frau	O
und	O
verlor	O
die	O
Kontrolle	O
über	O
seinen	O
„	O
BMW	WEAPON
``	O
.	O
Im	O
weiteren	O
Verlauf	O
stieß	O
das	O
Auto	O
des	O
25-Jährigen	AGE
gegen	O
die	O
Bordsteinkante	O
einer	O
Mittelinsel	O
,	O
hob	O
ab	O
und	O
prallte	O
gegen	O
ein	O
Verkehrszeichen	O
.	O
Anschließend	O
schleuderte	O
der	O
Wagen	O
gegen	O
einen	O
im	O
rechten	O
Fahrstreifen	O
fahrenden	O
„	O
VW	WEAPON
``	O
eines	O
45-jährigen	OAGE
Mannes	O
.	O
Durch	O
die	O
herumfliegenden	O
Fahrzeugteile	O
des	O
„	O
BMW	WEAPON
``	O
wurden	O
zwei	O
weitere	O
,	O
auf	O
der	O
Gegenfahrbahn	O
der	O
Neuköllner	LOCATION
Straße	LOCATION
unterwegs	O
gewesene	O
Autos	O
von	O
zwei	PERSON
Männern	PERSON
im	O
Alter	O
von	O
43	AGE
und	O
49	AGE
Jahren	O
beschädigt	O
.	O
Der	O
25-Jährige	AGE
und	O
seine	O
beiden	O
Fahrzeuginsassen	O
sowie	O
die	O
46-jährige	AGE
Frau	O
erlitten	O
bei	O
dem	O
Verkehrsunfall	CRIME
leichte	O
Verletzungen	O
.	O
Da	O
der	O
„	O
BMW	WEAPON
``	O
sich	O
nicht	O
von	O
der	O
Fahrbahn	O
schieben	O
ließ	O
,	O
räumten	O
Einsatzkräfte	O
der	O
Berliner	O
Feuerwehr	O
den	O
Wagen	O
mit	O
einem	O
Kranfahrzeug	O
von	O
der	O
Straße	O
.	O
Aufgrund	O
der	O
Bergungsarbeiten	O
und	O
der	O
Unfallaufnahme	O
war	O
die	O
Neuköllner	LOCATION
Straße	LOCATION
für	O
rund	O
zwei	O
Stunden	O
gesperrt	O
.	O
Zwei	PERSON
bislang	O
unbekannte	O
Männer	PERSON
haben	O
in	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
einen	O
Obdachlosen	PERSON
in	O
Moabit	LOCATION
überfallen	CRIME
und	O
im	O
Gesicht	O
leicht	O
verletzt	O
.	O
Der	O
51-Jährige	AGE
schlief	O
unter	O
dem	O
Viadukt	LOCATION
des	LOCATION
Hauptbahnhofes	LOCATION
in	O
der	O
Emma-Herwegh-Straße	LOCATION
,	O
als	O
er	O
gegen	O
23.25	TIME
Uhr	TIME
durch	O
Klirrgeräusche	O
wach	O
wurde	O
und	O
sah	O
,	O
dass	O
zwei	PERSON
Männer	PERSON
seine	O
Pfandflaschen	O
und	O
Rucksack	O
gestohlen	O
hatten	O
.	O
Das	O
Duo	O
zerrte	O
an	O
dem	O
Mann	O
,	O
riss	O
dessen	O
Geldbörse	O
aus	O
der	O
Hosentasche	O
und	O
schlug	CRIME
dem	O
Opfer	O
ins	O
Gesicht	O
.	O
Anschließend	O
entfernte	O
sich	O
das	O
Duo	O
in	O
Richtung	O
Clara-Jaschke-Straße	LOCATION
.	O
Der	O
51-Jährige	AGE
musste	O
mit	O
einer	O
Nasenbeinfraktur	O
in	O
einer	O
Klinik	O
ambulant	O
behandelt	O
werden	O
.	O
Ein	O
Raubkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
3	O
führt	O
die	O
Ermittlungen	O
.	O
Zwei	O
bislang	O
Unbekannte	O
haben	O
gestern	TIME
Nachmittag	TIME
einen	O
Mann	PERSON
in	O
Hellersdorf	LOCATION
zunächst	O
fremdenfeindlich	CRIME
beleidigt	CRIME
und	O
anschließend	O
mit	O
der	O
Faust	WEAPON
ins	O
Gesicht	O
geschlagen	O
.	O
Der	O
26-Jährige	AGE
war	O
im	O
Regine-Hildebrandt-Park	LOCATION
unterwegs	O
,	O
als	O
er	O
gegen	O
15.45	TIME
Uhr	TIME
von	O
den	O
Unbekannten	O
zunächst	O
angerempelt	O
und	O
anschließend	O
fremdenfeindlich	O
beleidigt	O
wurde	O
.	O
Nachdem	O
einer	O
der	O
Täter	O
dem	O
Mann	O
mit	O
der	O
Faust	WEAPON
ins	O
Gesicht	O
geschlagen	CRIME
hatte	O
,	O
entfernten	O
sich	O
die	O
Unbekannten	O
.	O
Der	O
26-Jährige	AGE
erlitt	O
durch	O
den	O
Schlag	O
eine	O
leichte	O
Gesichtsverletzung	O
.	O
Der	O
Polizeiliche	O
Staatsschutz	O
beim	O
Landeskriminalamt	O
führt	O
die	O
Ermittlungen	O
.	O
Zu	O
einer	O
Rangelei	CRIME
mit	O
politischem	O
Hintergrund	O
ist	O
es	O
heute	O
in	O
der	O
Wiltbergstraße	LOCATION
im	O
Ortsteil	LOCATION
Buch	LOCATION
gekommen	O
.	O
Als	O
Mitglieder	PERSON
der	PERSON
ortsansässigen	PERSON
SPD	PERSON
ein	O
Wahlplakat	O
für	O
die	O
Europawahl	O
unter	O
ein	O
NPD-Plakat	O
an	O
eine	O
Laterne	O
hängen	O
wollten	O
,	O
wurden	O
sie	O
von	O
fünf	PERSON
Anhängern	PERSON
der	PERSON
NPD	PERSON
angesprochen	O
,	O
bedrängt	O
und	O
von	O
einem	O
24-Jährigen	AGE
mit	O
einem	O
Handy	O
fotografiert	O
.	O
Als	O
eine	O
59-Jährige	AGE
versuchte	O
,	O
ihm	O
das	O
Gerät	O
zu	O
entreißen	O
,	O
wurde	O
sie	O
von	O
ihm	O
geschubst	O
und	O
leicht	O
verletzt	O
.	O
Die	O
SPD-Mitglieder	PERSON
brachen	O
ihre	O
Aktion	O
ab	O
und	O
entfernten	O
sich	O
in	O
Richtung	O
S-Bahnhof	LOCATION
Buch	LOCATION
.	O
Die	O
alarmierte	O
Polizei	O
hielt	O
die	O
Gruppen	O
getrennt	O
und	O
nahm	O
zwei	O
Anzeigen	O
wegen	O
wechselseitiger	CRIME
Körperverletzung	CRIME
auf	O
.	O
Heute	TIME
früh	TIME
kam	O
es	O
in	O
Altglienicke	LOCATION
zu	O
einem	O
Verkehrsunfall	CRIME
zwischen	O
einem	O
Fahrradfahrer	O
und	O
einem	O
Bus	O
.	O
Gegen	O
07.20	TIME
Uhr	TIME
befuhr	O
ein	O
80-jähriger	AGE
Radfahrer	PERSON
die	O
Kasperstraße	LOCATION
in	O
Richtung	O
Schönefelder	LOCATION
Chaussee	LOCATION
.	O
Nach	O
derzeitigem	O
Kenntnisstand	O
übersah	O
er	O
an	O
der	O
Ecke	LOCATION
zur	LOCATION
Schönefelder	LOCATION
Chaussee	LOCATION
einen	O
vorfahrtsberechtigten	O
Bus	O
der	O
BVG	O
.	O
Der	O
61-jährige	AGE
Busfahrer	O
bremste	O
sofort	O
und	O
versuchte	O
noch	O
auszuweichen	O
,	O
was	O
jedoch	O
nicht	O
gelang	O
.	O
Es	O
kam	O
zum	O
Zusammenstoß	O
und	O
der	O
Rentner	O
stürzte	O
zu	O
Boden	O
.	O
Der	O
Busfahrer	O
erlitt	O
einen	O
Schock	O
und	O
musste	O
ebenfalls	O
in	O
einer	O
Klinik	O
behandelt	O
werden	O
.	O
Die	O
Schönefelder	LOCATION
Chaussee	LOCATION
war	O
wegen	O
des	O
Unfalls	CRIME
von	O
7.25	TIME
Uhr	TIME
bis	TIME
10.45	TIME
Uhr	TIME
zwischen	O
Wegedornstraße	LOCATION
und	O
Kasperstraße	LOCATION
für	O
den	O
Fahrzeugverkehr	O
komplett	O
gesperrt	O
.	O
Für	O
rund	O
90	O
Minuten	O
war	O
gestern	O
Abend	O
die	O
Autobahn	LOCATION
BAB	LOCATION
111	LOCATION
ab	O
20:30	TIME
Uhr	TIME
ganz	O
bzw	O
.	O
teilweise	O
gesperrt	O
.	O
Ein	O
Autofahrer	PERSON
hatte	O
gegen	O
20:15	TIME
Uhr	TIME
bemerkt	O
,	O
dass	O
Funken	O
aus	O
seinem	O
Pkw	O
sprühten	O
.	O
Zeitgleich	O
fing	O
die	O
Mittelkonsole	O
zu	O
brennen	CRIME
an	O
.	O
Auf	O
der	O
Ausfahrt	LOCATION
Schulzendorfer	LOCATION
Straße	LOCATION
in	O
Fahrtrichtung	O
Süd	O
sprang	O
er	O
unverletzt	O
aus	O
seinem	O
Wagen	O
,	O
der	O
sofort	O
in	O
Flammen	CRIME
aufging	O
.	O
Eine	O
zufällig	O
vorbeifahrende	O
Einsatzhundertschaft	O
der	O
Polizei	O
übernahm	O
die	O
ersten	O
Absperrmaßnahmen	O
und	O
alarmierte	O
die	O
Feuerwehr	O
,	O
die	O
das	O
Fahrzeug	O
löschte	O
.	O
Gegen	O
22.00	TIME
Uhr	TIME
wurden	O
alle	O
Sperrungen	O
aufgehoben	O
.	O
Eine	O
völlig	O
demolierte	CRIME
Wohnung	CRIME
war	O
in	O
der	O
vergangenen	O
Nacht	O
das	O
Ergebnis	O
einer	O
Party	O
in	O
der	O
Rhinower	LOCATION
Straße	LOCATION
in	O
Prenzlauer	LOCATION
Berg	LOCATION
.	O
Gegen	O
1.45	TIME
Uhr	TIME
hatten	O
Anwohner	O
die	O
Polizei	O
zu	O
der	O
angemieteten	O
Ferienwohnung	O
im	O
Hinterhaus	O
alarmiert	O
.	O
Die	O
zuerst	O
angekommene	O
Streifenwagenbesatzung	O
traf	O
auf	O
ca.	O
120	PERSON
Jugendliche	PERSON
und	O
Heranwachsende	O
,	O
die	O
dort	O
lautstark	O
feierten	O
.	O
Noch	O
bevor	O
weitere	O
Polizisten	O
eintrafen	O
,	O
drängte	O
ein	O
Großteil	O
der	O
Menschenmenge	O
ins	O
Freie	O
und	O
verschwand	O
.	O
Von	O
52	O
Personen	O
konnten	O
aber	O
die	O
Personalien	O
festgestellt	O
werden	O
.	O
Wer	O
die	O
Wohnung	O
gemietet	O
hatte	O
,	O
war	O
noch	O
nicht	O
zu	O
klären	O
.	O
Einzelne	O
Partyteilnehmer	O
haben	O
von	O
einer	O
Schlägerei	CRIME
berichtet	O
,	O
worauf	O
viele	O
Personen	O
fluchtartig	O
die	O
Wohnung	O
verlassen	O
haben	O
sollen	O
.	O
Die	O
Polizei	O
fand	O
aber	O
keine	O
Blutspuren	O
.	O
Verletzte	O
Personen	O
waren	O
auch	O
nicht	O
zu	O
ermitteln	O
.	O
Der	O
Sachschaden	O
wird	O
auf	O
mehrere	O
tausend	O
Euro	O
geschätzt	O
.	O
Gestern	O
Abend	O
wurde	O
eine	O
Frau	PERSON
in	O
Friedrichsfelde	LOCATION
überfallen	O
und	O
verletzt	O
.	O
Gegen	O
20.20	TIME
Uhr	TIME
war	O
die	O
42-Jährige	AGE
im	O
Upstallweg	LOCATION
unterwegs	O
,	O
als	O
sie	O
von	O
einem	O
Unbekannten	O
mit	O
einem	O
Messer	WEAPON
bedroht	O
wurde	O
.	O
Er	O
forderte	O
Geld	O
,	O
das	O
sie	O
jedoch	O
nicht	O
herausgab	O
.	O
Daraufhin	O
riss	O
der	O
Täter	O
an	O
ihrer	O
Handtasche	O
,	O
welche	O
sie	O
jedoch	O
festhalten	O
konnte	O
.	O
Der	O
unbekannt	O
gebliebene	O
Mann	O
stach	O
nun	O
mit	O
dem	O
Messer	WEAPON
in	O
Richtung	O
der	O
Extremitäten	O
der	O
Frau	O
und	O
schubste	O
sie	O
zu	O
Boden	O
.	O
Sie	O
hielt	O
ihre	O
Tasche	O
aber	O
weiter	O
fest	O
.	O
Der	O
Täter	O
ließ	O
nun	O
von	O
ihr	O
ab	O
und	O
flüchtete	O
ohne	O
Beute	O
in	O
Richtung	O
Erich-Kurz-Straße	LOCATION
.	O
Die	O
überfallene	O
Frau	O
erlitt	O
zwei	O
Schnittwunden	O
,	O
Abschürfungen	O
und	O
Kratzer	O
,	O
die	O
ambulant	O
in	O
einem	O
Krankenhaus	O
behandelt	O
werden	O
mussten	O
.	O
Die	O
Kriminalpolizei	O
der	O
Direktion	O
6	O
hat	O
die	O
weiteren	O
Ermittlungen	O
übernommen	O
.	O
Gestern	TIME
Abend	TIME
überfielen	O
zwei	O
unbekannte	PERSON
Täter	PERSON
ein	O
Geschäft	O
in	O
Biesdorf	LOCATION
.	O
Gegen	O
20	TIME
Uhr	TIME
begaben	O
sich	O
die	O
Unbekannten	O
in	O
der	O
Dingolfinger	LOCATION
Straße	LOCATION
zum	O
Kassenbereich	O
des	O
Ladens	O
und	O
bedrohten	O
einen	O
20-jährigen	AGE
Angestellten	PERSON
und	O
eine	O
22-jährige	AGE
Mitarbeiterin	PERSON
mit	O
einer	O
Waffe	WEAPON
.	O
Eine	O
weitere	O
Kollegin	O
der	O
Bedrohten	O
erschien	O
und	O
alle	O
wurden	O
durch	O
die	O
Täter	O
schließlich	O
aufgefordert	O
,	O
sich	O
in	O
das	O
Lager	O
zu	O
begeben	O
und	O
dort	O
auf	O
den	O
Boden	O
zu	O
legen	O
.	O
Anschließend	O
forderten	O
sie	O
Geld	O
,	O
welches	O
Ihnen	O
durch	O
eine	O
der	O
Angestellten	O
ausgehändigt	O
wurde	O
.	O
Bevor	O
die	O
Räuber	PERSON
das	O
Geschäft	O
verließen	O
,	O
fesselten	CRIME
sie	O
die	O
beiden	O
Frauen	O
und	O
den	O
Mann	O
.	O
Dann	O
flüchteten	O
sie	O
mit	O
Geld	O
und	O
Waren	O
aus	O
dem	O
Markt	O
,	O
offensichtlich	O
noch	O
mit	O
einem	O
unbekannten	O
dritten	O
Täter	O
,	O
der	O
draußen	O
Schmiere	O
stand	O
.	O
Die	O
drei	O
Überfallenen	O
konnten	O
sich	O
selbst	O
befreien	O
und	O
blieben	O
unverletzt	O
.	O
Ein	O
Fachkommissariat	O
des	O
Landeskriminalamts	O
hat	O
die	O
Ermittlungen	O
übernommen	O
.	O
Heute	TIME
früh	TIME
brannte	CRIME
es	O
auf	O
dem	O
Gelände	O
einer	O
Wert	O
-	O
und	O
Geldtransportfirma	O
in	O
Hellersdorf	LOCATION
.	O
Mehrere	O
Anwohner	PERSON
bemerkten	O
kurz	O
vor	O
4	TIME
Uhr	TIME
einen	O
Feuerschein	WEAPON
,	O
der	O
aus	O
Richtung	O
des	O
Cottbusser	LOCATION
Platzes	LOCATION
kam	O
,	O
und	O
alarmierten	O
Feuerwehr	O
und	O
Polizei	O
.	O
Die	O
Brandbekämpfer	O
löschten	O
das	O
Feuer	O
auf	O
dem	O
umzäunten	O
Areal	O
,	O
das	O
von	O
Unbekannten	PERSON
offenbar	O
an	O
Papiercontainern	O
an	O
einer	O
Laderampe	O
entzündet	O
wurde	O
und	O
auf	O
sieben	O
davor	O
abgestellte	O
Firmenfahrzeuge	O
sowie	O
die	O
Außenwand	O
des	O
Gebäudes	O
übergegriffen	O
hatte	O
.	O
Verletzt	O
wurde	O
niemand	O
.	O
Da	O
eine	O
politische	O
Tatmotivation	O
nicht	O
ausgeschlossen	O
werden	O
kann	O
,	O
hat	O
zunächst	O
der	O
Polizeiliche	O
Staatsschutz	O
beim	O
Landeskriminalamt	O
die	O
Ermittlungen	O
wegen	O
Brandstiftung	O
übernommen	O
.	O
Bei	O
der	O
Sachbearbeitung	O
eines	O
Verkehrsunfalls	CRIME
in	O
Moabit	LOCATION
entdeckten	O
Polizisten	O
gestern	TIME
Abend	TIME
eine	O
Tasche	O
,	O
in	O
der	O
sich	O
Drogen	WEAPON
befanden	O
.	O
Der	O
Unfallverursacher	O
und	O
Besitzer	O
dieser	O
Tasche	O
wurde	O
daraufhin	O
festgenommen	O
.	O
Aus	O
bislang	O
ungeklärter	O
Ursache	O
schleuderte	O
gegen	O
19.30	TIME
Uhr	TIME
ein	O
20-Jähriger	AGE
mit	O
seinem	O
Auto	O
in	O
der	O
Sickingenstraße	LOCATION
gegen	O
drei	O
geparkte	O
Autos	O
und	O
ein	O
Motorrad	O
und	O
kam	O
anschließend	O
zum	O
Stehen	O
.	O
Als	O
die	O
Beamten	O
den	O
Mann	PERSON
zum	O
Unfallhergang	O
befragten	O
,	O
stellte	O
sich	O
heraus	O
,	O
dass	O
eine	O
neben	O
dem	O
Auto	O
stehende	O
Sporttasche	O
,	O
in	O
der	O
sich	O
Spritzbesteck	O
und	O
so	O
genannte	O
„	O
Eppendorfgefäße	WEAPON
``	O
gefüllt	O
mit	O
einer	O
Substanz	O
befanden	O
,	O
bei	O
der	O
es	O
sich	O
nach	O
ersten	O
Erkenntnissen	O
um	O
Kokain	WEAPON
handelt	O
,	O
dem	O
20-jährigen	AGE
Fahrer	O
gehört	O
.	O
Bei	O
der	O
anschließenden	O
richterlich	O
angeordneten	O
Wohnungsdurchsuchung	O
stellten	O
die	O
Polizeibeamten	O
weitere	O
Beweismittel	O
sicher	O
.	O
Der	O
junge	PERSON
Mann	PERSON
wurde	O
einem	O
Rauschgiftkommissariat	O
beim	O
Landeskriminalamt	O
überstellt	O
und	O
soll	O
heute	O
einem	O
Ermittlungsrichter	O
zum	O
Erlass	O
eines	O
Haftbefehls	O
wegen	O
des	O
Besitzes	O
und	O
des	O
Handels	O
mit	O
Drogen	O
und	O
Arzneimitteln	O
vorgeführt	O
werden	O
.	O
Unbekannte	O
überfielen	CRIME
in	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
in	O
der	O
Ringslebenstraße	LOCATION
in	O
Buckow	LOCATION
einen	O
Busfahrer	O
.	O
Ersten	O
Ermittlungen	O
zufolge	O
kehrte	O
der	O
Kraftfahrer	PERSON
der	O
BVG	O
von	O
seiner	O
Pause	O
gegen	O
23.15	TIME
Uhr	TIME
zu	O
seinem	O
in	O
der	O
Wendeschleife	LOCATION
abgestellten	O
Bus	O
der	O
Linie	LOCATION
M	LOCATION
44	LOCATION
zurück	O
,	O
als	O
aus	O
einem	O
Gebüsch	O
drei	PERSON
Männer	PERSON
heraustraten	O
,	O
die	O
ihn	O
sofort	O
bedrängten	O
.	O
Der	O
29-jährige	AGE
Busfahrer	PERSON
schubste	O
in	O
der	O
Folge	O
sofort	O
einen	O
der	O
Täter	O
von	O
sich	O
weg	O
.	O
Daraufhin	O
trat	O
ein	O
vierter	O
Mann	O
an	O
den	O
Fahrer	O
heran	O
,	O
bedrohte	O
diesen	O
mit	O
einem	O
Messer	WEAPON
und	O
forderte	O
die	O
Öffnung	O
der	O
Bustür	O
.	O
Nachdem	O
diese	O
geöffnet	O
war	O
,	O
betrat	O
der	O
Angreifer	O
den	O
Omnibus	O
und	O
griff	O
die	O
Geldbörse	O
des	O
Busfahrers	O
sowie	O
die	O
Fahrgeldeinnahmen	O
.	O
Anschließend	O
flüchtete	O
das	O
Quartett	PERSON
unerkannt	O
.	O
Der	O
Busfahrer	PERSON
wurde	O
leicht	O
verletzt	O
.	O
Ein	O
Raubkommissariat	O
der	O
Polizeidirektion	O
5	O
übernahm	O
die	O
Ermittlungen	O
.	O
In	O
der	O
vergangenen	TIME
Nacht	TIME
brannte	CRIME
in	O
Kreuzberg	LOCATION
ein	O
geparkter	O
Wagen	O
.	O
Gegen	O
2.40	TIME
Uhr	TIME
bemerkte	O
eine	O
Zeugin	PERSON
den	O
brennenden	O
„	O
VW	WEAPON
Polo	WEAPON
``	O
älteren	O
Baujahrs	O
in	O
der	O
Enckestraße	LOCATION
und	O
alarmierte	O
Polizei	O
und	O
Feuerwehr	O
.	O
Die	O
Brandbekämpfer	O
löschten	O
die	O
Flammen	O
.	O
Verletzt	O
wurde	O
niemand	O
.	O
Ein	O
Brandkommissariat	O
beim	O
Landeskriminalamt	O
Berlin	O
hat	O
die	O
Ermittlungen	O
übernommen	O
.	O
Unbekannte	PERSON
haben	O
gestern	TIME
Abend	TIME
in	O
Rudow	LOCATION
eine	O
Tankstelle	O
überfallen	O
.	O
Gegen	O
21.40	TIME
Uhr	TIME
hielt	O
sich	O
ein	O
20	AGE
Jahre	AGE
alter	O
Angestellter	PERSON
in	O
der	O
Tankstelle	O
in	O
der	O
Neuköllner	LOCATION
Straße	LOCATION
zwischen	O
den	O
Regalen	O
auf	O
,	O
als	O
zwei	PERSON
Männer	PERSON
den	O
Verkaufsbereich	O
betraten	O
.	O
Während	O
einer	O
in	O
der	O
Tür	O
stehen	O
blieb	O
und	O
dabei	O
eine	O
Schusswaffe	WEAPON
in	O
der	O
Hand	O
hielt	O
,	O
ging	O
der	O
andere	O
Täter	PERSON
hinter	O
den	O
Tresen	O
und	O
riss	O
das	O
Brett	O
mit	O
der	O
aufgeschraubten	O
Kassenlade	O
heraus	O
.	O
Anschließend	O
flüchtete	O
das	O
Duo	O
unerkannt	O
.	O
Der	O
Mitarbeiter	O
blieb	O
unverletzt	O
.	O
Die	O
Kriminalpolizei	O
der	O
Direktion	O
5	O
hat	O
die	O
Ermittlungen	O
übernommen	O
.	O